共享單車泡沫爆破 傳10億按金未還用戶

中國共享單車公司曾經如雨後春筍般湧現，惟熱鬧過後不少已經倒閉，且大部分用戶都未能取回按金，中國傳媒「網易」根據公開資料推算，被拖欠的按金總數接近10億元(人民幣，下同)，輿論紛紛質問「押金去哪兒」之時，交通部表示正密切關注有關情況，並要求地方政府協助處理，深圳則計劃立例監管共享單車。

網易指，已倒閉的共享單車公司，包括悟空單車、町町單車、小鳴單車、酷騎單車(圖)及小藍單車，除了悟空單車已全數退回按金外，酷騎、小藍及小鳴分別拖欠用戶約7億、2億及5,000萬元按金，町町則表示無法向一萬多名用戶退回按金，擬每人派一輛成本1,800元的單車。

學者：應好好建設信用體系
由於中國未有監管共享單車的法規，故地方政府相關部門都無法插手拖欠按金問題，只能建議消費者循司法途徑解決。新華社日前評論指，「押金難退折射出當下共享經濟盲目跟風的『創新之困』」，惟小藍單車有約100萬用戶透過信用體系免按金使用單車，避免了損失，故有學者認為，問題的核心在於「信用建設」。

百式

小藍單車係咪就係之前六四嗰陣喺北京成條長安大街排曬成列坦克車標志嘅單車嗰間

好似係
連登仔仲分析佢地有market sense 最睇好佢
點知極速收皮

得罪方丈仲要踩到咁正理得你係阿里巴巴都要收皮啦

連登經濟學家

所有好野落入支那手都會變質

根本成班用嚟拎咗大舊錢去投資啫下嘛

Easy come easy go

早排CCTVB瘋狂吹奏大陸做得幾咁好,香港跟唔到

cap 水快過做地產喎 唔好咩
商．對論直頭要開返集講講啦

典型中國

幾百蚊按金，可以買到部單車

花式支爆

一早知道遲早爆煲.
TVB, 創科嗰啲喺咁吹. 當人傻仔.
有點常識都知道唔Work.
都唔知點解仲有咁多人Buy？！
啲人個腦真係生喺屎忽？！

利申: 一蚊都冇俾過

五毛點睇

呢d單車好撚平咋

成本1800
作大10倍

項莊舞劍
意在沛公

五毛又唔曬

錢都係其次
週街都有啲忽然車手
分分鐘車鳩死

創新科技黎講
中國負責上演反面例子俾其他國家參考

其實站係使用者角度，比按金真係毫無邏輯可言

香港真係好落後，仲未爆煲

好勇敢

個marketing失蹤左未

芝麻信用

又幾似喎

泡咩沫呀
騙案又泡沫

唔係假相黎

0管理嘅垃圾租車公司都係好嘢
我諗得支那人先係噉覺得
冇知識真係好可怕

用咁撚多資源整埋d垃圾出黎，浪費曬

呢招好撚醒 表面租單車 其實呃按金暗渡陳倉

佢部野單速，淘寶200樓下一部，貴就貴係個電子鎖，但個人用無撚用，自己買一個gps鎖一百左右
比盡佢400，仲未計折舊同佢買批發價，分分鐘200都唔值。吹到1800

你識咩，共享即係環保

新概念總要付出，之後應該會賺錢嫁啦

幾時出共享女友 共享人妻

中國有信用體系嘅話，支付寶wepay仲會上到位？
中國境內有幾多張信用卡呀？

我諗你誤會咗佢個信用體系係咩意思

連登仔唯一支持既共享單車公司
即時收撚左皮

著晒草數緊錢喇傻仔

連登仔
支持名單：小藍單車 香港電視
反對名單： 淘寶 騰訊

悟空單車咁笨7

咁香港果啲共享單車呢？

講D唔岩聽既說話：個泡沫未爆
咁多間執笠係因為有三兩間共享單車跑出左
ECON101話，你cut cost慢，賣得貴就少人幫襯，最後exit industry
有邊間仲發梗: ofo, 摩拜

連燈